% ============================================
% préambule du Departement Informatique - IUT Orleans 
% ============================================


% Redéfinir les titres de chapitre
\titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{}{0pt}{\Huge\bfseries}

\titleformat{\section}[hang]{\newpage\huge\bfseries}{}{0pt}{\huge\bfseries}


% Redefinir les numérotations des sections
\setcounter{secnumdepth}{4}% pour remettre la numérotation des subsubsection
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{Exercice \arabic{subsection} :}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\alph{subsubsection} :}


% ============================================
% Quelques couleurs
%\colorlet{bleu}{blue!20}
\colorlet{ombre}{black!25}
%\colorlet{orange}{orange!25}
\colorlet{gris}{gray!55}
%\colorlet{vert}{green!25}
%\colorlet{jaune}{yellow!25}
\colorlet{note}{blue!20}
\colorlet{warning}{orange!25}
\colorlet{hint}{green!25}
% ============================================
% Pour faire de jolies boites
\usepackage[tikz]{bclogo}

\renewenvironment{sphinxadmonition}[2]
    {%
      \begin{bclogo}%
        [%
        couleur=#1,%
        couleurBord=black,%
        arrondi=0.1,%
        logo={\ifthenelse{\equal{#1}{note}}{\bccrayon}{\ifthenelse{\equal{#1}{warning}}{\bcdz}{\bclampe}}},%
        ombre=true,%
        epOmbre=0.25,%
        couleurOmbre=ombre,%
        barre=none,
        ]{\ #2}%
        \color{black}%
        %\itshape%
        %\small%
    }%
    {%
    \end{bclogo}
}%


% ============================================
\AtBeginDocument{\def\labelitemi{$\bullet$}}
\AtBeginDocument{\setboolean{@twoside}{false}}

\fancypagestyle{normal}{
    \fancyhf{}%
	\renewcommand{\headrule}{{\color{ombre}\hrule width\headwidth height\headrulewidth \vskip-\headrulewidth}}%trait horizontal en gris
    \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt} %trait horizontal pour l'entete
    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt} %trait horizontal pour le pied de page
    \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\small \color{gris} ##1}{}}%
      \renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\small \color{gris} ##1}}%
    \fancyhead[LE,RO]{\rightmark}
    \fancyhead[LO,RE]{\leftmark}
 }
% ============================================
% fin du préambule 
% ============================================





  